4人涉紅磡堵路被控非法集結開審 陳廣池指示庭上不容展現政治陳述

#區域法院第廿三庭
#陳廣池法官
#0811黃埔 #審訊 [1/8]

A1:張(25)
A2:姚(22)
A3:15歲手足
A4:唐(19)

控罪：
(1) 非法集結 [A1-4]
被控於2019年8月11日在紅磡道、德安街及德民街一帶參與非法集結

(2) 襲警 [A1]
被控於同日同地襲擊警員盧振業

(3) 管有爆炸品 [A1]
被控於同日同地管有炸藥，即含有氯酸鉀和氯化銨的混合物

(4) 在公眾地方管有攻擊性武器 [A1]
被控於同日同地管有攻擊性武器，即彈射器連彈珠、一把刀和一個錘

(5) 在公眾地方管有攻擊性武器 [A2]
被控於同日同地攜有攻擊性武器，即一個投射器及一枝鐳射筆

背景：A2在8月12日首次提堂，A1因留醫未能出庭應訊，延至8月13日首次提堂，投訴在警員推進期間遭警員推下樓梯，令他向後跌，其後亦遭警員不當待遇，保釋申請被 #黃國輝裁判官 拒絕；8月28日在高等法院原訟庭獲准保釋，須交出現金10,000元及人事擔保10,000元，除與律師討論案情外，承諾不搜尋和討論有關爆炸品的資料；12月3日A1被加控「在公眾地方管有攻擊性武器」及「非法集結」；12月27日A3及A4提堂並合併轉介區域法院；1月9日在區域法院首次提堂，A3獲 #郭偉健法官 批准離港一週參與家庭旅行到台灣；8月21日首次審前覆核，因法庭不遷就各人原聘用的律師，各人須另聘代表律師，在1月4日進行第二次審前覆核。據了解 #陳廣池法官 指示控辯雙方就A3控罪討論以其他方式處理。

——————

甫開庭，法官指示將撤銷只有15歲的A3在2020年1月9日 #郭偉健法官 頒佈的禁止報道令‼️

📌案件管理
本案由明天起會在0900開庭，1300休庭，只作半天審訊
各大律師就自己行程提醒法庭

📌保釋相關事宜
暫時撤銷審訊期間報到，其他保釋條件不變
A1擔保人毋須每天出庭

🛑法庭指不接納任何有政治陳述物件（包括FDNOL口罩）

📌答辯
所有控罪：不認罪❌

眾人沒有招認
控方將傳召20個控方證人

📌控方開案陳詞

2019年8月11日，市民在九龍塘、油麻地、紅隧、尖沙咀一帶，以打游擊方式用水馬等雜物設置路障堵塞道路後散去。至2330時，50名市民在黃埔一帶聚集及設置路障，陳高級督察率領多部警車到場掃蕩。到達時，市民以藍色及綠色雷射光線照射警車，其中一部警車司機警員48567自稱眼睛被照射後感到不適。警員下車進行驅散，市民逃往黃埔站A出口。
警員趕至A出口樓梯時，嘗試截停A1及A3。A3自行在樓梯上坐下，被警員16518拘捕。A1繼續向下逃跑，陳曉馳高級督察嘗試截停時雙雙跌倒，期間踢到趕至協助拘捕的10717，其嘴角流血。警員6853在現場A1身上搜出彈射器連彈珠和一把刀，拘捕期間從A1腰間跌出一個錘。在0016時，A1被拘捕罪名為「非法集結」及「管有攻擊性武器」，被押往紅磡警署。
警員20633在黃埔站A出口看見A2與警員在糾纏，遂上前協助制服並在A2褲袋搜出一支雷射筆，現場測試可發出藍色光線。警員15293以「非法集結」及「管有攻擊性武器」拘捕A2。
在0010時，和高級督察看見A4從黃埔站A出口衝向自己，從A4當時裝束，覺得A4與非法集結有關，於是截停A4，其後交由警員16698以「非法集結」拘捕A4。
在各被告人身上搜出示威者身上經常見到的裝備，包括頭盔、防毒面具等。
在0014時，警員16518在地上發現一支黑色雷射筆。
在黃埔站A出口內外的閉路電視可見群眾聚散的情況。警車鏡頭拍攝到雷射光線照射警車的情況。
控罪(4)的刀已開鋒；彈射器發射彈珠可在木靶上造成凹痕。
控罪(5)的雷射筆經政府化驗師 #盧永楷 化驗後確認為第４類；投射器由橡筋及帆布組成。

因控辯雙方就65c承認事實須休庭再處理

📌證人傳票
A1代表律師向法庭申請證人傳票，傳召一名政府醫院急症室醫生，就2019年8月11日0900時，A1被押送到醫院就醫的醫療報告作供。
醫療報告在上週四以及與控方，控方要求醫生出庭作證。
法庭指醫療報告一般可以65b方式呈交，但不能干預控方，至於傳召日期需視乎案件進度，亦要相就醫生時間。傳票已經口頭批准。

休庭至1030讓控辯雙方處理承認事實

擺明張舉撚條陷家剷落曬order la

似係一貫作風 怕麻煩

班紅官會唔會接納醫生證明

推

火魔師只要一辯話係反抗政府

即時入國安法，判仲重

有輕度弱智的送貨工人，往車房送貨時被指半年前爆竊車房3萬元，工人否認指控，其僱主亦出示更表，證明工人案發當日並未出車送貨，政府及辯方專家亦指工人屬智障人士，惟原審法官陳廣池仍堅信工人有罪，判他入獄22月。工人提出上訴，上訴庭今（8日）認為原審官無理由拒絕接受工人是智障人士，裁工人上訴得直，即時釋放，不用重審。

池記好官嚟

危駕車死人判4個月
你話好唔好官

前年8月示威者在各區堵路，其間警員在黃埔一帶驅散堵路者，並拘捕三名男子與案發時年僅14歲女學生；當中有人被指踢向警員頭部，導致警員嘴唇流血，事後被搜出煙霧餅、鎚仔等物品。四名男女否認非法集結、襲警、管有炸藥等五項控罪，案件今在區域法院開審。主審法官陳廣池甫開庭即主動提出，基於「公平起見，一視同仁」，撤銷不得報道可識別案中女生資料的命令，亦提醒公眾庭內不可出現帶有政治陳述的工具或文件。

法官陳廣池早前在其他案件的聆訊上透露，他是國安法指定法官之一。陳官甫開庭即提及，法官郭偉健於去年1月本案提訊時，頒令禁止任何人包括傳媒報道任何可能導致公眾識別現年15歲女被告身份的事項，包括但不限於姓名、住址、學校名稱，直至法庭另行頒令。

辯方向陳官確認，申請頒令是基於被告的年齡。陳官聞言即稱，留意到最近有不少性質相近的審訊都有類似命令，惟為「公平起見，一視同仁」，表明會撤銷該命令，控辯雙方對此均沒陳詞。陳官沒有明言其決定是要對哪一方公平而作出。

成班賤種狗賊

淨色黃色已經夠玩啦

辯方大律師盤問期間， #陳廣池法官 多次打斷律師盤問，指「法庭未問完，辯方唔准插嘴。問問題要有時段，啲辯方大律師成日都係咁，唔容許。」

🌟PW2同意在口供及記事冊中都沒有提及銀色硬物上有橡筋只是寫「左手持銀色硬物」，但在庭上作供時就指見到銀色硬物上有橡筋。辯方大律師質疑PW2在證人台上捏造當時所見。 #陳廣池法官 指「點解要問呢條問題？口供同記事冊冇講唔等於唔存在㗎，你挑戰緊證人品格你知架可？」辯方大律師指為證人可信性，非其品格， #陳廣池法官 續指「係兩回事，你話佢作故仔喎，有冇理解錯？我提一提你啫。」

法律上credibility 係可以攻擊， bad character 就唔得， 但bad character 係講緊證人三個月前有無去百佳偷生果呢d 唔係直接關而家單案事既野

話證人而家單案證供有問題明顯係credibility 同reliability